Search.setIndex({"alltitles": {"1. Importar librer\u00edas": [[0, "importar-librerias"]], "2.Cargar shapefile": [[0, "cargar-shapefile"]], "3. Cargar dataset": [[0, "cargar-dataset"]], "4. Verificar datos faltantes y duplicados": [[0, "verificar-datos-faltantes-y-duplicados"]], "5. Merge de los datasets": [[0, "merge-de-los-datasets"]], "6. Mapa coropl\u00e9tico de la Tasa de deserci\u00f3n estudiantil en el sector oficial": [[0, "mapa-coropletico-de-la-tasa-de-desercion-estudiantil-en-el-sector-oficial"]], "6.1. Tasa de deserci\u00f3n escolar por Departamento en 2021": [[0, "tasa-de-desercion-escolar-por-departamento-en-2021"]], "6.2. Tasa de deserci\u00f3n escolar por Departamento en 2022": [[0, "tasa-de-desercion-escolar-por-departamento-en-2022"]], "6.3. Tasa de deserci\u00f3n escolar por Departamento en 2023": [[0, "tasa-de-desercion-escolar-por-departamento-en-2023"]], "6.4. Mapa coropl\u00e9tico de la Tasa de deserci\u00f3n estudiantil en el sector oficial seg\u00fan el nivel de estudio": [[0, "mapa-coropletico-de-la-tasa-de-desercion-estudiantil-en-el-sector-oficial-segun-el-nivel-de-estudio"]], "6.4.1. Tasa de deserci\u00f3n escolar en el nivel educativo transici\u00f3n por Departamento en 2022": [[0, "tasa-de-desercion-escolar-en-el-nivel-educativo-transicion-por-departamento-en-2022"]], "6.4.2. Tasa de deserci\u00f3n escolar en el nivel educativo primeraia por Departamento en 2022": [[0, "tasa-de-desercion-escolar-en-el-nivel-educativo-primeraia-por-departamento-en-2022"]], "6.4.3. Tasa de deserci\u00f3n escolar en el nivel educativo secundaria por Departamento en 2022": [[0, "tasa-de-desercion-escolar-en-el-nivel-educativo-secundaria-por-departamento-en-2022"]], "6.4.4. Tasa de deserci\u00f3n escolar en el nivel educativo media por Departamento en 2022": [[0, "tasa-de-desercion-escolar-en-el-nivel-educativo-media-por-departamento-en-2022"]], "7. Interpretaciones y conclusiones finales": [[1, null]], "7.1. Conclusiones generales anuales entre los a\u00f1os 2021 - 2023": [[1, "conclusiones-generales-anuales-entre-los-anos-2021-2023"]], "7.2. Conclusiones generales seg\u00fan nivel educativo en el a\u00f1o 2022": [[1, "conclusiones-generales-segun-nivel-educativo-en-el-ano-2022"]], "7.3. Reflexi\u00f3n sobre la importancia de la georreferenciaci\u00f3n en estudios sociales": [[1, "reflexion-sobre-la-importancia-de-la-georreferenciacion-en-estudios-sociales"]], "Descripci\u00f3n del Dataset:": [[2, "descripcion-del-dataset"]], "Georeferenciaci\u00f3n de la tasa de deserci\u00f3n estudiantil en el sector oficial": [[0, null]], "Objetivo del taller": [[2, "objetivo-del-taller"]], "Taller #2 Georreferenciaci\u00f3n con Datos Abiertos de Colombia": [[2, null]]}, "docnames": ["Act3_code", "conclusiones", "descripcion"], "envversion": {"sphinx": 62, "sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9}, "filenames": ["Act3_code.ipynb", "conclusiones.md", "descripcion.md"], "indexentries": {}, "objects": {}, "objnames": {}, "objtypes": {}, "terms": {"0": 0, "02": 0, "04": 0, "048132": 0, "05": 0, "05224": 0, "05308": 0, "05349": 0, "053788": 0, "05572": 0, "06": 0, "07": 0, "07036": 0, "07059": 0, "08": 0, "09": 0, "097": 0, "09778": 0, "10": 0, "100": 0, "100063": 0, "10068": 0, "109497": 0, "11": 0, "12": 0, "124": 0, "13": 0, "132208": 0, "135236": 0, "14": 0, "14469": 0, "14508": 0, "15": 0, "1538": 0, "16": [0, 2], "1622": 0, "17": 0, "17277": 0, "17287": 0, "17318": 0, "17368": 0, "18": 0, "1886": 0, "19": 0, "1910": 0, "195639": 0, "1991": 0, "20": 0, "2011": [0, 2], "2012": 0, "2013": 0, "2014": 0, "2015": 0, "2019": 0, "2020": 0, "2023": 2, "21": 0, "22": 0, "22123": 0, "22167": 0, "22194": 0, "22212": 0, "22223": 0, "2274": 0, "23": 0, "231": 0, "23138": 0, "233072": 0, "2331": 0, "24": 0, "25": 0, "26": 0, "26719": 0, "27": 0, "273823": 0, "28": 0, "29": 0, "292613": 0, "30": 0, "31": 0, "32": 0, "32432": 0, "33": 0, "3314": 0, "33183": 0, "33198": 0, "33298": 0, "33816": 0, "33949": 0, "34": 0, "35": 0, "355977": 0, "36": 0, "37": 0, "370595": 0, "38": 0, "38785": 0, "40465": 0, "41355": 0, "423": 0, "424": 0, "425": 0, "426": 0, "427": 0, "428": 0, "429": 0, "447413": 0, "45": 0, "46": 0, "492374": 0, "5": 2, "53": 0, "54": 0, "56": 0, "57": 0, "573162": 0, "58": 0, "62808": 0, "629597": 0, "63": 0, "65": 0, "67": 0, "69": 0, "7": 0, "71": 0, "72": 0, "73": 0, "74": 0, "76": 0, "765324": 0, "78": 0, "8": 0, "80946": 0, "80972": 0, "82": 0, "82856": 0, "84": 0, "84938": 0, "84946": 0, "85195": 0, "852967": 0, "87383": 0, "87748": 0, "88": 0, "888391": 0, "9": 0, "906491": 0, "91": 0, "95": 0, "96": 0, "968143": 0, "97": 0, "99": 0, "A": [0, 1, 2], "_": 0, "abandonan": [0, 2], "abandono": [0, 1], "abordan": 1, "acad\u00e9mica": 0, "acceso": [0, 1], "acci\u00f3n": 0, "acent\u00faa": 1, "acent\u00faan": 0, "acercan": 0, "acertada": 1, "actividad": [0, 2], "acto": 0, "actualizada": 0, "actualizado": 0, "adem\u00e1": [0, 1], "adicion": 0, "administrativa": 0, "afecta": 0, "afectada": 1, "afectar": 0, "ahora": 0, "al": [0, 1, 2], "alejada": [0, 1], "algo": 1, "alguna": 0, "alguno": [0, 1], "alimentaci\u00f3n": 1, "alimentario": 1, "alta": [0, 1], "alto": [0, 1], "alumno": 2, "amarillo": 0, "amazona": [0, 1], "amba": 0, "ambient": 2, "ambo": 0, "amplia": 0, "ampliar": 1, "analizamo": 1, "analizar": [1, 2], "andr": 0, "andr\u00e9": 0, "ano": 0, "ant": [0, 1], "anterior": 0, "anteriorment": 0, "antioquia": [0, 1], "anual": 2, "an\u00e1lisi": [0, 2], "aparec": [0, 2], "apartado": 0, "aplica": 0, "aplicada": 0, "aplicando": 0, "aplicar": [0, 1], "apliquen": 1, "applymap": 0, "aprecia": 0, "aprend": 2, "aprobaci\u00f3n": 0, "aprobaci\u00f3n_media": 0, "aprobaci\u00f3n_primaria": 0, "aprobaci\u00f3n_secundaria": 0, "aprobaci\u00f3n_transici\u00f3n": 0, "aproximadament": 0, "apuntando": 0, "aqu\u00ed": 0, "arauca": [0, 1], "archipielago": 0, "archipi\u00e9lago": 0, "archivo": 0, "arrai": 0, "ascend": 0, "asegura": 0, "asegurando": 0, "asegurar": 0, "asociado": 0, "astyp": 0, "as\u00ed": 0, "atlantico": 0, "atl\u00e1ntico": 0, "aumentan": 0, "aumentar": 0, "aunqu": [0, 1], "avanzan": [0, 1], "avanzar": 1, "ax": 0, "axi": 0, "ayuda": [0, 1], "azul": 0, "azulado": 0, "a\u00f1o": [0, 2], "a\u00fan": [0, 1], "baja": [0, 1], "bajo": 0, "barrera": [0, 1], "base": 0, "basta": 1, "beca": 1, "bogota": 0, "bogot\u00e1": 0, "bolivar": 0, "bol\u00edvar": 0, "boyaca": 0, "boyac\u00e1": [0, 1], "brecha": 1, "breve": 2, "brillant": 0, "buen": 0, "b\u00e1sica": [1, 2], "c": 0, "cada": [0, 1], "calcula": 0, "calda": 0, "calidad": [0, 1], "calor": 0, "cambian": 0, "campo": 0, "cantidad": 0, "caqueta": 0, "caquet\u00e1": [0, 1], "caracter": 0, "caracterizaci\u00f3n": 2, "carga": 0, "cargado": 0, "carib": 0, "casanar": 0, "caso": 0, "catalina": 0, "categ\u00f3rico": 2, "cauca": [0, 1], "causar": 0, "cbar": 0, "celda": 0, "center": 0, "centro": 0, "centroid": 0, "cercana": 0, "cercano": 0, "cero": 0, "cesar": 0, "choco": 0, "choc\u00f3": [0, 1], "cierta": 0, "cinco": 0, "clara": 0, "clarament": 0, "claridad": 0, "claro": [0, 1], "clasificada": 0, "class": 0, "clave": [0, 1], "cmap": 0, "cobertura": [0, 1], "cobertura_bruta": 0, "cobertura_bruta_media": 0, "cobertura_bruta_primaria": 0, "cobertura_bruta_secundaria": 0, "cobertura_bruta_transici\u00f3n": 0, "cobertura_neta": 0, "cobertura_neta_media": 0, "cobertura_neta_primaria": 0, "cobertura_neta_secundaria": 0, "cobertura_neta_transici\u00f3n": 0, "codificaci\u00f3n": 0, "codigo_departamento": 0, "coincida": 0, "coincidencia": 0, "coincidir": [0, 1], "col": 0, "col_nombr": 0, "colombia": [0, 1], "colombiano": 1, "color": 0, "cols_porcentaj": 0, "column": 0, "columna": 0, "coma": 0, "combatir": 0, "combust": 2, "comienza": 1, "como": [0, 1], "comparaci\u00f3n": 0, "comparar": 0, "compararlo": 0, "compleja": 0, "complejidad": 0, "completa": 1, "completament": 0, "completo": 0, "comportamiento": 2, "comprend": [1, 2], "comprobar": 0, "compromet": 0, "comunidad": 1, "com\u00fan": 0, "con": [0, 1], "concentran": 0, "condicion": [0, 1], "conecta": 1, "confirma": 0, "confirmar": 0, "conjunto": [0, 2], "conservar\u00e1n": 0, "considerablement": 0, "consideren": 1, "consistent": 0, "constitucion": 0, "construir": 2, "construit": 0, "construy": 2, "consultan": 0, "contenga": 2, "contenido": [0, 1], "conteo": 0, "contien": [0, 2], "contienen": 0, "continua": 0, "continuaci\u00f3n": 2, "continuar": 1, "continuidad": [0, 1], "contorno": 0, "contra": 1, "contrast": 0, "conversi\u00f3n": 0, "convertir": 0, "convertirla": 0, "convertirs": 1, "conviert": 0, "convierten": 0, "conyexto": 0, "cordoba": 0, "core": 0, "coropl\u00e9tico": 2, "correcci\u00f3n": 0, "correcta": 0, "correctament": 0, "correcto": 0, "corregirs": 0, "correspond": 0, "correspondencia": 0, "correspondient": 0, "corrig": 0, "cosa": 1, "count": 0, "coyuntural": 2, "creaci\u00f3n": 0, "crear": 0, "crecient": 1, "crucial": 1, "cruzars": 0, "cr\u00edtica": 0, "csv": 0, "cuadrado": 0, "cual": 0, "cuando": 1, "cuantitativa": 0, "cuantitativo": 0, "cuanto": 0, "cultura": 1, "cultural": [1, 2], "cundinamarca": 0, "curricular": 1, "c\u00e1lculo": 0, "c\u00f3digo": [0, 2], "c\u00f3digo_departamento": [0, 2], "c\u00f3mo": 0, "c\u00f3rdoba": 0, "d": 0, "dado": 0, "dane": 2, "darl": 0, "data": 0, "data_2021": 0, "data_2022": 0, "data_2023": 0, "datafram": 0, "dato": 1, "dcto": 0, "deba": 0, "debajo": 0, "deben": 0, "deber\u00e1": 2, "deber\u00edan": 0, "debido": 0, "debilidad": 1, "decimal": 0, "decision": 1, "decisi\u00f3n": 0, "def": 0, "defin": 0, "deja": 0, "del": [0, 1], "demuestra": 0, "dentro": 0, "departament": 2, "departamental": 0, "departamento": [1, 2], "desaf\u00edo": 0, "desarrollo": 0, "descarga": 2, "descendent": 0, "desconexi\u00f3n": 1, "descripci\u00f3n": 0, "desd": [1, 2], "desercion": 0, "desercion_media": 0, "desercion_primaria": 0, "desercion_secundaria": 0, "desercion_transicion": 0, "deserci\u00f3n": [1, 2], "deserci\u00f3n_media": [0, 2], "deserci\u00f3n_primaria": [0, 2], "deserci\u00f3n_secundaria": [0, 2], "deserci\u00f3n_transici\u00f3n": [0, 2], "desfavor": 0, "desigualdad": 1, "desplegar": 0, "despu\u00e9": 0, "destaca": 0, "destacan": 0, "destacar": 0, "detectado": 0, "detectar": 0, "df": 0, "diferencia": 0, "diferenciada": 1, "diferenciado": 0, "diferent": 0, "dificultad": 0, "dif\u00edcil": [0, 1], "dif\u00edcilment": 1, "din\u00e1mica": 1, "directa": 0, "discriminado": 2, "dise\u00f1ar": 1, "disparidad": 0, "dispersi\u00f3n": 1, "distinta": 0, "dividiendo": 0, "division": 0, "do": [0, 2], "dond": [0, 1, 2], "dpto_act_a": 0, "dpto_ano_c": 0, "dpto_ccdgo": 0, "dpto_cmnb": 0, "dpto_cnmb": 0, "dpto_cnmbr": 0, "dpto_csmbl": 0, "dpto_narea": 0, "dpto_vgnc": 0, "dropna": 0, "dtype": 0, "durant": [0, 2], "d\u00eda": 1, "d\u00edgito": 2, "d\u00f3nde": 1, "e": [0, 1], "econom\u00eda": 2, "econ\u00f3mico": 1, "edad": 2, "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "educativa": [0, 1], "educativo": 2, "ejemplo": 1, "el": 2, "elegido": 0, "elevada": 0, "elevado": 0, "eliminan": 0, "eliminar": 0, "els": 0, "embargo": 1, "emparejamiento": 0, "empatarlo": 2, "en": 2, "encod": 0, "enfocada": 1, "enfoqu": 0, "enfoquen": 1, "enfrentan": [0, 1], "enfrentando": 0, "enlac": 2, "entend": 1, "entero": 0, "entonc": 1, "entr": 0, "entri": 0, "equitativo": 1, "error": 0, "es": 0, "esa": 0, "escala": 0, "escolar": 1, "escrito": 0, "escritorio": 0, "escuela": 1, "esfuerzo": 1, "eso": [0, 1], "espaci": 0, "espacio": [0, 1], "especial": 0, "especialment": [0, 1], "especificado": 0, "especificar": 0, "espec\u00edfica": 1, "espec\u00edfico": 0, "est": [0, 1, 2], "esta": [0, 1], "estad\u00edstica": 0, "estad\u00edstico": 0, "estandariza": 0, "estandarizaci\u00f3n": 0, "estandarizada": 0, "estar": 0, "esto": [0, 1], "estrategia": 1, "estructur": 1, "estructura": 0, "estructural": [0, 1], "estudiant": [0, 1, 2], "estudiar": 2, "estudio": 2, "est\u00e1": 0, "est\u00e1n": [0, 1], "est\u00e9": 0, "est\u00e9n": 0, "etapa": [0, 1], "etc": 0, "evaluar": 0, "evidencia": [0, 1], "evidenciada": 0, "evidenciado": 0, "evident": [0, 1], "evitando": 0, "evoluci\u00f3n": 0, "exactament": 0, "exacto": 0, "excepto": 0, "exist": 0, "existen": [0, 1], "existiendo": 0, "expl\u00edcitament": 0, "extremo": 0, "facilita": 0, "facilitando": 0, "facilitar": 0, "factor": [0, 1, 2], "fals": 0, "falta": 1, "familia": 1, "familiar": 1, "favor": 0, "favorecen": 1, "fen\u00f3meno": [1, 2], "fig": 0, "figsiz": 0, "figur": 0, "figura": 0, "fila": 0, "filterwarn": 0, "filtra": 0, "filtrado": 0, "final": 0, "finalment": 0, "fle": 1, "float": 0, "float64": 0, "focalizada": 1, "fontsiz": 0, "forma": [0, 1], "formaci\u00f3n": 1, "formal": 0, "formateado": 0, "formato": 0, "fortalec": 1, "fortaleciendo": 1, "fortalezcan": 1, "frame": 0, "franja": 0, "from": 0, "fuent": 0, "fueron": 0, "funcion": 0, "funcionando": 0, "fundament": 0, "fusi\u00f3n": 0, "futura": 0, "f\u00e1cile": 1, "f\u00e1cilment": 0, "f\u00edsico": 1, "garantista": 1, "garantiza": 0, "garantizando": 1, "garantizar": [0, 1], "gdf": 0, "gener": [0, 1], "generada": 0, "generar": 0, "geodatafram": 0, "geoespaci": 0, "geoespacial": 0, "geogr\u00e1fica": [0, 1], "geogr\u00e1fico": [0, 1], "geometri": 0, "geometr\u00eda": 0, "geom\u00e9trico": 0, "geopanda": [0, 2], "gobierno": 1, "gpd": 0, "gracia": 0, "gran": 1, "gr\u00e1fica": 0, "gr\u00e1ficament": 0, "guainia": 0, "guain\u00eda": [0, 1], "guajira": 0, "guaviar": 0, "guion": 0, "ha": 0, "habr\u00e1": 0, "hace": 1, "hacer": 0, "hacia": [0, 1], "hai": 0, "han": 1, "hasta": [0, 1, 2], "haya": 0, "head": 0, "heatmap": 0, "herramienta": 1, "hicieron": 0, "homogeneidad": 0, "homogeniza": 0, "homog\u00e9nea": 1, "homog\u00e9neo": 0, "hom\u00f3loga": 0, "horizont": 0, "how": 0, "huila": 0, "identifica": [0, 2], "identifican": 0, "identificar": [0, 1], "idx": 0, "ignor": 0, "ignorar": 1, "igualarla": 0, "impidan": 0, "implica": 1, "import": 0, "importan": 0, "important": [0, 1], "imprim": 0, "inadecuado": 0, "incentivo": 1, "incluso": [0, 1], "incluy": 0, "incluya": 2, "incluyendo": 0, "incompleto": 0, "inconsistencia": 0, "incrementars": 1, "index": 0, "indica": [0, 1], "indicador": 2, "indican": 0, "indicando": 0, "infantil": 1, "influencia": 1, "influenciado": 0, "influy": 1, "info": 0, "informaci\u00f3n": [0, 1, 2], "infraestructura": 1, "ingresar": [0, 1], "ingreso": 1, "inici": 1, "inicia": 0, "inicial": 1, "insalv": 1, "inspecci\u00f3n": 0, "institucion": [0, 1], "institucional": 1, "int": 0, "int64": 0, "integrada": 0, "integrar": 2, "integridad": 0, "intensifica": 1, "intenso": 0, "intermedia": 0, "interpretando": 2, "interrupci\u00f3n": 0, "intervencion": 0, "intra": 2, "isinst": 0, "isnul": 0, "iterrow": 0, "izquierda": 0, "izquierdo": 0, "julio": 0, "j\u00f3vene": 1, "kb": 0, "la": 2, "label": 0, "labor": [0, 1], "lado": 1, "lambda": 0, "largo": 1, "lean": 0, "lectivo": 2, "legend": 0, "legend_kwd": 0, "legislativo": 0, "lei": 0, "len": 0, "length": 0, "letra": 0, "leyeron": 0, "ligado": 1, "limitacion": [0, 1], "limpiar": 0, "limpieza": 0, "limpio": 0, "lista": 0, "listan": 0, "listo": 0, "llama": 0, "llamado": 0, "lo": 2, "local": [0, 1], "logra": 1, "lograr\u00e1": 1, "longitud": 0, "lower": 0, "luego": 0, "lugar": [0, 1], "l\u00f3gica": 1, "magdalena": 0, "mal": 0, "manera": 1, "manipulaci\u00f3n": 0, "manipular": 0, "manten": [0, 1], "mantien": [0, 1], "mantienen": 0, "mapa": [1, 2], "marcada": [0, 1], "marcado": 0, "maria": 0, "mariangel": 2, "math": 0, "matplotlib": 0, "matriculado": 2, "matr\u00edcula": 2, "mayor": [0, 1], "mayor\u00eda": 0, "may\u00fascula": 0, "media": [1, 2], "mediant": 0, "medida": [0, 1], "medio": 0, "mejor": [0, 1], "mejora": [0, 1], "mejorando": 1, "mejorar": 1, "memori": 0, "memoria": 0, "men_estadisticas_en_educacion": 0, "meno": [0, 1, 2], "menor": [0, 1], "mercado": [0, 1, 2], "meta": 0, "metro": 0, "mgn2021_dpto_politico": [0, 2], "mgn_dpto_politico": 0, "mientra": 0, "min\u00fascula": 0, "mismo": [0, 1], "missingno": 0, "modelado": 0, "modelo": 0, "moderada": 0, "morada": 0, "morado": 0, "mostrando": 0, "mostrar": 0, "msno": 0, "mucho": 1, "muestra": [0, 1, 2], "muestran": 0, "mui": 0, "multipolygon": 0, "municip": 2, "municipio": 2, "m\u00e1": [0, 1], "m\u00e9todo": 0, "m\u00ednima": 0, "n": 0, "na": 0, "nacional": 1, "name": 0, "narino": 0, "nari\u00f1o": [0, 1], "necesaria": 0, "necesario": 0, "necesidad": [0, 1], "necesitar": 0, "negativament": 0, "ni": 0, "nivel": 2, "ni\u00f1o": 0, "nombr": [0, 2], "non": 0, "normalizaci\u00f3n": 0, "nort": 0, "nos": 1, "notabl": 0, "notablement": 1, "np": 0, "nuevament": 0, "nuevo": 0, "null": 0, "nulo": 0, "numpi": 0, "num\u00e9rica": 0, "num\u00e9rico": [0, 2], "o": [0, 1, 2], "object": 0, "objetivo": 0, "objeto": 0, "observ": 0, "observa": 0, "observan": 0, "observar": 0, "observar\u00e1": 0, "obsserv\u00f3": 0, "obten": [0, 2], "ocasi\u00f3n": 0, "octubr": 0, "ocurr": 1, "ocurren": 1, "oferta": [0, 1], "off": 0, "ofici": 2, "oficial": 2, "ofrec": 1, "ofreciendo": 1, "onedr": 0, "operacion": 0, "operaci\u00f3n": 0, "oportunidad": 1, "ordenar": 0, "organiza": 0, "organizacion": 1, "orient": 0, "originsl": 0, "oscuro": 0, "otro": [0, 1], "outer": 0, "panda": 0, "panorama": 1, "para": [0, 1, 2], "parecen": [0, 1], "part": [0, 1], "particularidad": 0, "particularment": 1, "partir": 0, "pasa": 1, "patron": 1, "patr\u00f3n": 0, "pa\u00ed": [0, 1], "pd": 0, "peque\u00f1a": 0, "perdido": 0, "perif\u00e9rica": [0, 1], "periodo": 0, "permanencia": [0, 1], "permit": [0, 1], "permitan": 2, "permiten": 2, "pero": 0, "persistent": 1, "pertenecen": 0, "pertinencia": 1, "per\u00edodo": 1, "pesar": 1, "piensa": 0, "plasma": 0, "plot": 0, "plt": 0, "poblacion_5_16": 0, "poblaci\u00f3n": [0, 2], "poblaci\u00f3n_5_16": [0, 2], "pobreza": 1, "podemo": 1, "poder": 0, "podr\u00eda": [0, 1], "podr\u00edan": 0, "politica": 0, "polygon": 0, "pol\u00edtica": [0, 1], "pol\u00edtico": 0, "poner": 1, "por": [1, 2], "porcentaj": [0, 1], "porqu": 1, "posiblement": [0, 1], "posterior": 0, "precisi\u00f3n": 0, "preescolar": 2, "preparan": 0, "presencia": [0, 1], "present": 0, "presenta": [0, 2], "presentado": 1, "presentan": [0, 1, 2], "presentaron": 0, "presi\u00f3n": 1, "prestaci\u00f3n": 2, "previa": 0, "previament": 0, "primaria": [0, 1, 2], "primer": 0, "primera": 0, "primero": 0, "principal": 2, "principalment": 0, "probablement": 0, "problema": [0, 1], "proced": 0, "proceso": 0, "profunda": 1, "progreso": 1, "promedio": 1, "propia": 0, "proporcion": 0, "proporci\u00f3n": [0, 2], "provenient": 0, "providencia": 0, "proyeccion": 2, "pr\u00e1ctica": 0, "pued": [0, 2], "puedan": [0, 1], "pueden": [0, 1], "puntual": 0, "putumayo": 0, "pyplot": 0, "python": 2, "p\u00fablica": 1, "que": [0, 1, 2], "quindio": 0, "quind\u00edo": [0, 1], "qu\u00e9": 1, "r": 0, "rangeindex": 0, "rango": 0, "razon": 0, "read_csv": 0, "read_fil": 0, "realidad": 1, "realiza": 0, "realizada": 0, "realizado": 0, "realizar": 0, "recient": 0, "reconozcan": 0, "redacta": 2, "reducido": 0, "reducir": 1, "reducirla": 1, "reemplaza": 0, "reemplaz\u00e1ndolo": 0, "referencia": 0, "refleja": 0, "reflejada": 0, "reflejado": 0, "reflejan": [0, 1], "reflejando": 0, "reflejar": 1, "regex": 0, "region": [0, 1], "registro": 0, "regi\u00f3n": [0, 1], "relacionada": 0, "relacionar": 2, "relativa": [0, 1], "relativament": 0, "relevant": 0, "relleno": 0, "renam": 0, "renombra": 0, "repitencia": 0, "repitencia_media": 0, "repitencia_primaria": 0, "repitencia_secundaria": 0, "repitencia_transici\u00f3n": 0, "replac": 0, "representa": 0, "representan": 0, "reprobaci\u00f3n": 0, "reprobaci\u00f3n_media": 0, "reprobaci\u00f3n_primaria": 0, "reprobaci\u00f3n_secundaria": 0, "reprobaci\u00f3n_transici\u00f3n": 0, "requier": 0, "resalta": 0, "respectivo": 0, "respecto": 0, "respond": 1, "resuelv": 0, "resultado": [0, 2], "resultant": 0, "resumen": 1, "retenci\u00f3n": 0, "reto": 1, "revela": 0, "revisan": 0, "revisi\u00f3n": 0, "rica": 1, "risaralda": 0, "row": 0, "rural": 1, "ruta": 0, "r\u00e1pidament": 0, "saber": 1, "salida": 0, "salud": 2, "san": 0, "sant": 0, "santa": 0, "santand": 0, "se": [0, 1, 2], "seaborn": 0, "sean": [0, 1], "secci\u00f3n": 0, "sector": 2, "secundaria": [1, 2], "sedes_conectadas_a_internet": 0, "segmentar": 0, "seguida": 0, "seg\u00fan": 2, "selecciona": 2, "seleccionan": 0, "seleccionar\u00e9": 0, "sep": 0, "ser": [0, 1], "seri": 0, "servicio": [0, 1, 2], "ser\u00e1": 0, "ser\u00eda": 1, "se\u00f1alada": 0, "shape_area": 0, "shape_leng": 0, "shapefil": 2, "shapefile_path": 0, "show": 0, "shp": [0, 2], "si": [0, 1, 2], "sido": 0, "siendo": 0, "significa": 0, "significativa": 1, "significativament": 0, "sigu": 0, "similar": 0, "sin": [0, 1], "sino": 1, "sistema": [0, 1], "situaci\u00f3n": 0, "sn": 0, "sobr": 0, "social": 2, "socioecon\u00f3mica": [0, 1], "socioecon\u00f3mico": 0, "solo": [0, 1], "soluci\u00f3n": 1, "son": 0, "sort_valu": 0, "sostenida": 1, "str": 0, "string": 0, "su": [0, 1, 2], "subconjunto": 0, "subplot": 0, "sucr": 0, "suelen": [0, 1], "sugerir": 0, "sugier": [0, 1], "sugiriendo": 0, "sum": 0, "superan": 0, "superando": 0, "superior": [0, 1], "sur": 0, "s\u00edmbolo": 0, "s\u00faper": 1, "tabla": 0, "tabla_faltant": 0, "tail": 0, "tama\u00f1o": 0, "tama\u00f1o_promedio_de_grupo": 0, "tambi\u00e9n": [0, 1], "tan": 1, "tanto": 0, "tasa": [1, 2], "tasa_matriculaci\u00f3n_5_16": 0, "tempor": 0, "tempranament": 1, "temprano": 1, "tem\u00e1tico": 2, "tendencia": 0, "tener": 0, "tengan": 0, "territori": 1, "territorio": [0, 1, 2], "text": 0, "texto": 0, "textual": 0, "te\u00f3rica": 2, "tien": [0, 1], "tiend": 0, "tienen": [0, 1], "tild": 0, "tipo": [0, 2], "titl": 0, "titulo": 0, "toda": 0, "todav\u00eda": 0, "todo": [0, 1], "tolima": 0, "toma": 0, "tomar": 1, "tonalidad": 0, "tono": 0, "total": 0, "trabajar": [0, 1], "trabajar\u00e9": 0, "trabajo": 1, "transformacion": 0, "transformaci\u00f3n": 0, "transici\u00f3n": [1, 2], "transport": 1, "trata": 0, "tratar": 0, "tratars": 0, "trayectoria": 1, "tre": 0, "true": 0, "tu": 2, "t\u00e9cnica": 0, "un": [0, 1, 2], "una": [0, 1, 2], "unidecod": 0, "uniformidad": 0, "uniqu": 0, "unirlo": 0, "uni\u00f3n": 0, "uno": 2, "urbanizado": 1, "urgent": 1, "usada": 0, "usag": 0, "usando": [0, 2], "usar": [0, 2], "usars": 0, "user": 0, "uso": 0, "utf": 0, "utiliza": 0, "utilizada": 0, "utilizado": 0, "utilizando": 0, "utilizar": 0, "va": 0, "vac\u00edo": 0, "validar": 0, "vall": [0, 1], "valor": 0, "valora": 1, "van": 1, "variabl": [0, 2], "variacion": 0, "varianl": 0, "var\u00eda": 0, "vaup": 0, "vaup\u00e9": 0, "vecino": 0, "ver": [0, 1], "verd": 0, "verifica": [0, 2], "vez": 1, "vichada": [0, 1], "vigencia": 2, "visibl": 0, "vista": 0, "visual": 0, "visualiza": 0, "visualizacion": 0, "visualizacion_de_dato": 0, "visualizaci\u00f3n": 0, "visualizan": 0, "visualizar": 0, "visualment": [0, 1], "vive": 1, "vuelv": 0, "vulner": 1, "v\u00ednculo": 1, "warn": 0, "x": 0, "y": 2, "ya": 0, "yticklabel": 0, "zfill": 0, "zona": [0, 1], "\u00e1rea": 0, "\u00f1": 0, "\u00faltima": 0, "\u00fanica": 0, "\u00fanicament": 0, "\u00fanico": 0, "\u00fatil": 0}, "titles": ["<em><strong>Georeferenciaci\u00f3n de la tasa de deserci\u00f3n estudiantil en el sector oficial</strong></em>", "<em><strong>7. Interpretaciones y conclusiones finales</strong></em>", "<strong>Taller #2 Georreferenciaci\u00f3n con Datos Abiertos de Colombia</strong>"], "titleterms": {"1": [0, 1], "2": [0, 1, 2], "2021": [0, 1], "2022": [0, 1], "2023": [0, 1], "3": [0, 1], "4": 0, "5": 0, "6": 0, "7": 1, "abierto": 2, "anual": 1, "a\u00f1o": 1, "cargar": 0, "colombia": 2, "con": 2, "conclusion": 1, "coropl\u00e9tico": 0, "dataset": [0, 2], "dato": [0, 2], "de": [0, 1, 2], "del": 2, "departamento": 0, "descripci\u00f3n": 2, "deserci\u00f3n": 0, "duplicado": 0, "educativo": [0, 1], "el": [0, 1], "en": [0, 1], "entr": 1, "escolar": 0, "estudiantil": 0, "estudio": [0, 1], "faltant": 0, "final": 1, "general": 1, "georeferenciaci\u00f3n": 0, "georreferenciaci\u00f3n": [1, 2], "importancia": 1, "importar": 0, "interpretacion": 1, "la": [0, 1], "librer\u00eda": 0, "lo": [0, 1], "mapa": 0, "media": 0, "merg": 0, "nivel": [0, 1], "objetivo": 2, "ofici": 0, "por": 0, "primeraia": 0, "reflexi\u00f3n": 1, "sector": 0, "secundaria": 0, "seg\u00fan": [0, 1], "shapefil": 0, "sobr": 1, "social": 1, "taller": 2, "tasa": 0, "transici\u00f3n": 0, "verificar": 0, "y": [0, 1]}})